有時真係有d厭倦孤獨一個人

就20歲，係大學經常都係自己一個人上堂落堂食飯，就算係同人食都係班中同。

我所有朋友都係中同，都唔係多人，真心朋友都係得果一兩個。有一個老死一早去左外國，都少見好面。

有時見好多其他中同上到大專都識到好多新朋友，又成日一齊食飯上堂又上莊，自己一個孤零零生活。

不過其實由細到大我都習慣自己一個，我娛樂真係唔多，每日都落海傍自己一個聽住歌咁行幾個鐘。

一邊行一邊諗野，反思下自己人生都真係幾自由同舒服。

有時班同班既中同約出尼食飯，我又覺得好嘈好煩，又講唔到野，佢地班自己人又係度小圓子，真係好唔鐘意。

有時自己一個又會想有一個人可以同我談下心，但我又唔夠膽約人。

因為我由細到大都係係同學面前派膠，做笑柄，都係笑笑口咁對人。我覺得佢地見到我自己一個人既另一個頹樣會嚇親佢地，我又一時都沉醉係音樂入面，唔想有人打擾我。

到近日我真係開始有d想改變下自己，因為我覺得咁落去唔係辨法，有時真係覺得自己一個好悶。我唔係唔開心，純粹係想搵個人抒發下自己感受，唔會咁悶。

一講返朋友，我心裡好想識下人，但一到現場又驚。由其是係一望到女仔我個人極度怕羞，可能因為我真係冇同女性有交流。

以前我都對朋友同愛情冇咩所謂，依家人大左發現自己真係需要尼d野，我覺得自己要改變，人生先會更好。

可能真係人大左，諗法都變左。

我唔係想識多好多朋友，幾個可以談到心就夠，或者一個可以同我相處到既女仔就夠。

我知自己真係好矛盾

總之想有返小小社交圈子，唔好成日都自己一個。

我可以點改變自己心態？

叫完春，繼續自己一個行海傍⋯

真係好悶，有冇人分享下？

睇尼我都真係好孤獨

好多人都係咁
想要又唔敢去改變，興幸既係人好快就一世

我依家改變緊自己，但係又覺得有d吃力。
不過可能耐左應該會慣
希望啦

到你要同一班傾唔埋嘅大學fd食飯， 你就慢慢會享受一個人食飯禁下電話靜靜地嘅樂趣

我明白果一種感受，所以我重新搵d唔係好熟既中同做朋友，或者報下校內興趣班識返d志同道合既人

以為係我打。。。我呢排鐘意咗個女仔，佢對我應該有小小好感，但唔知點解whatsapp 成日online 都唔reply 我， 今日約咗佢出去，但佢又放我飛機，平時同佢whatsapp 係幾sweet , 但係咁樣真係好辛苦，好似佢唔太想俾我了解咁，雖然第一次出街感覺係幾好，今日我決定放棄，唔想煩，但諗起又要自己一個生活，真係sad

咁咪幾好，我讀到慢慢連去報學校嘅活動，或者主動係班到識朋友嘅動力都冇埋

差唔多啦，約到女仔果種感覺其他人可能好平常，但對我尼講真係好新鮮好興奮

做人係要去改變下自己，先發掘到自己

差唔多收皮就真，但其實我又好掛住佢，不過我諗佢應該無 Ha

唔一定要情侶，普通朋友都ok。做人要識得取捨，自己先會冇咁多煩惱。
Less is more

我都有時好享受自己一個
我係一個好多朋友既人，因為我好健談，同個個都吹到水，大把朋友
但我都好享受孤獨，中意自己一個去行街，試過自己一個去動漫節，撞到n個fd，但自己一個真係好舒服，好自由，聽住歌，沉醉係自己既世界入面

我就唔健談，因為我唔係好識講野，我一開口人地都會覺得我好悶

Get a life
想有唔同結果就去改變囉
外表正正常常 試下同唔同人吹下水 講咩都好 join下soc 遇到好多好多人就會總會有d係夾得埋
係成個心態都要變
加油

完全改變心態係好難，係難得尼得值得
做人唔可太享受自己現有既舒適圈，轉下環境係必須。

一步一步黎 有去嘗試就會慢慢改變

夜闌人靜

話時話，我當初想改變都係因為一個女仔。
一定係有d野去促使自己改變

我由year1果陣埋唔到人堆 曾經希望大學有一個真心朋友就夠
去到year 2其實好巧合咁就識左好大班好朋友
到而家出左黎做野 第一份工老細專請fg都好大班朋友好開心 但而家岩岩轉左工 就冇咁好玩了
但始終要學識 那怕係最好既朋友 都冇可能陪到你行一世
有d野一定要睇化 睇唔化成個人生會好辛苦
睇唔化都要逼自己睇化 逼下逼下就真係會睇得化
Sorry for 1999

你打字都唔悶啊，點解講唔出口呢

同你一樣 可以睇吓我個post
成日唔講野真係好辛苦 我唔係想要好多朋友 一個交到心嘅朋友就多 但順期自然啦 我唔想又主動交個心出去點知人地根本唔當你一回事

我覺得有d野係睇緣份

冇朋友咪冇朋友,唔駛用好享受嚟呃自己

我又唔會覺得唔講野係辛苦，要學識去embrace自己，試下享受一個人。

Btw, 你既唔講野係點樣唔講野法？一星期有冇三十句？

冇呃自己，只係覺得唔可以太享受自己一個，如果唔係會自己咩都收埋係心，遲早可以會屈到有病

由細到大都比人話人緣好
但有時對人對到好攰 事實上自己並唔係咁鍾意去識人 咁外向
升到大學見真章 大部分時間都自己食 又摺又毒
上堂又要對住人笑 明明唔岩話題又要強行咁迫自己傾落去
每日訓前都問自己 到底呢種生活會唔會有好轉

大家都係差唔多啦
試下改變啦，將來成唔成功都係咁講，at least you tried.

其實應該係
會嚐盡真正自由 但都會感到沒趣
獨處有時係真係幾爽 但有d事真係會好想同人分憂或者分享

Exactly. 有人同你傾訴係一件好幸福既事

有排自己睇唔化 日日活在痛苦

樓主同我當年讀U好似
不過你仲有時間改變既
唔好好似我on99 final yr 先想改變就太遲了
當年追唔到個女仔都是人生遺憾

好多人都話我悶，因為我既話題就係尼d。好多朋友都係講d比較表面既野，飲飲食食果d，所以對我話題冇興趣

都係果句，做人睇開d。你屌尻我都係咁講，有d野真係唔好太認真同執著。自己攞苦尼受。

之前讀U有個人曾經咁樣同我講過
但我當時認為佢價值觀錯所以wfc
但最後發覺啱 基本上越大識到既人只會來去如風
無乜邊個可以深交
倒不如放開自己好過

有冇興趣分享下？
太personal既可以ignore我

新環境唔識人除咗要討論就真係唔會主動講野。
我唔係唔享受一個人嘅時候，只係有時諗到有啲gag會即時想同人分享，一齊笑下。不過我又好怕打擾其他人嘅圈子，所以都習慣返學食飯放學一個人 同啲熟嘅人唔會有呢個問題，講到我覺得攰都可以繼續講

所以做人要細心聆聽人地講既野，人地咁講一定有佢既道理，慢慢消化下，或者你會認同。

衰自己on9 同唔肯嘗試

同我一樣呀

尼尼尼

又唔好話自己on9，係你當時未知道到事情既重要性。要怪就怪自己太遲先明白。

打慣，改唔到呢個習慣。

改下啦

Ok。

而家我會盡量去keep但如果盡左力都唔得
咪唯有接受

真係一d識開既朋友都冇，如果唔成功都可以搵返本身識開既人，例如中同，小同

有d野要黎既時候 擋都擋唔住
當時有遲疑 即係都未必一定係最適合